layout: dev/single.html
title: Как подключить оптическую мышь к Arduino
date: 2016-06-20
cover: /img/mouse/DSCN6854.JPG
disqus: True

tag:
 - arduino
 - протокол

gallery:
 - /img/mouse/DSCN6827.JPG
 - /img/mouse/DSCN6828.JPG
 - /img/mouse/DSCN6830.JPG
 - /img/mouse/DSCN6832.JPG
 - /img/mouse/DSCN6833.JPG
 - /img/mouse/DSCN6834.JPG
 - /img/mouse/DSCN6835.JPG
 - /img/mouse/DSCN6852.JPG
 - /img/mouse/DSCN6854.JPG
 - /img/mouse/DSCN6856.JPG 

---

{% import "macros.html" as macros %}
{{ macros.fotorama_init() }}

Оптическая мышь позволяет контролировать смещение с точностью 800 точек на дюйм и выше - это 32 точки на мм. Ее можно использовать в различных проектах где требуется точное позиционирование на плоскости (различные принтеры, плотеры и т.п.). Но для начала надо научиться получать данные о смещении.

{{ macros.img('/img/mouse/cover.png', (800, 600)) }}

Какая нужна мышь
----------------
Данные о смещении мыши по осям X и Y выдаются прямо на разъемах провода подключения. Лучше всего подойдет оптическая мышь с разъемом PS/2. Этот протокол проще в освоении. В принципе можно и с USB, но там протокол на много сложнее.

Как оказалось, можно просто воспользоваться готовыми библиотеками для работы с PS/2, но мы напишем свою реализацию протокола.

Итак, детали работы микросхемы описаны в файле, который называется datasheet. Также нам понадобятся общие описания работы протокола ps/2.


TODO: ссылки на файлы


{{ macros.fotorama(page.gallery) }}


Весь код доступен в [репозитории](https://goo.gl/gLRg0Z){# https://github.com/melnikov-ivan/arduino-ps2 #}.

- чем хорошая оптическая мышь
- основные нюансы подключения
- библиотека
- протокол

Читайте также
-------------
* Как сделать [радиоуправление на Arduino](/radio/arduino-rc).
* [Датчик уровня воды на Ардуино](/radio/water-level) с точностью 0.5см


